[美國務院禁港領事提抗爭] "The Bill is Dead" 呢句擺明用嚟塞住鬼佬巴口

"The Bill is dead."
簡直係模範 sound bite, 外媒, 外交官一聽到都無得駁。
而呢句bite 就正正係喺中美貿易休戰, 英國對華態度愈催強硬, 何韻詩聯合國發言之後講。
完美回應外國的說三道四。

Financial Times 今日出咗篇新聞話, 啱啱離任嘅駐港美國領事的離職發言, 被美國國務院阻止咗, 原因係佢原本想講關於香港抗爭嘅事, 但美國怕會破壞中美貿易談判
US barred Hong Kong consul’s tough speech on protests

777 係回應人民訴求, 定黨的外交需求? 好明顯啦!

推

支那最興中英文譯法不同，美中貿易協議一早傾好，就係咁撚樣反面

我無野講

鬼佬反而明,我怕香港人唔明就真
The Guardian
Hong Kong: Carrie Lam says extradition bill is 'dead' but stops short of withdrawal

喺cctvb播一播「壽終正寢」, 好多人就收貨

解除咗外交壓力，阿爺咪由得你777 慢慢dup波鐘囉